[JJ插攪拌機求指教]遣散費一問

是咁的 小弟係3月30日被炒
即時出埋糧同補左一個月代通知金比我

遣散費就話要等3-5個星期
4月29號左右check左mpf
已經扣左僱主果5%

但到而家仲未收到張cheque

想請教一下呢個情況是咪正常

如 僱 主 因 裁 員 而 解 僱 僱 員 ， 應 盡 快 向 僱 員 支 付 遣 散 費 。 而 《僱 傭 條 例》 亦 規 定 ， 僱 主 必 須 在 收 到 僱 員 以 書 面 發 出 申 索 遣 散 費 的 通 知 後 的 2 個 月 內 ， 向 僱 員 支 付 遣 散 費 。

即係你要追鳩個僱主，我上年被遣散一個月代通知金尾糧和遣散費，一炮過比我。以防萬一，被無良僱主拖，我建議去你返工個區的勞工處問。

佢話要等到mpf果面出左張cheque比我先
確認我收左張cheque
先再可以上office拎埋剩低既遣散費(因為mpf唔夠比)

但等左咁耐 驚有鬼

Sorry for 1999

我覺得好明顯拖緊你，你都係去左勞工處備案先，佢份form有得追討遣散費

你去得勞工處，佢地仲要排期都成個月，佢地會出信比僱主，同埋法例訂明"僱 員 以 書 面 發 出 申 索 遣 散 費 的 通 知 後 的 2 個 月 內 ， 向 僱 員 支 付 遣 散 費 "

你唔追鳩佢，佢地拖你都唔奇，你得閒就去勞工處備案先，帶埋合約解僱信，方便佢地做野。

唔該哂巴打

正常係7日內要出

Mpf係Manulife搞
話要等3-5星期

問舊公司個hr又話控制唔到
屌佢老母3月30號到而家過撚哂5個星期啦

抵銷程序
進行抵銷的方法有兩種，視乎僱主有否先向你支付長期服務金／遣散費而定。

僱主已向你支付長期服務金／遣散費：如僱主已向你支付全數長期服務金／遣散費，僱主可以透過受託人安排，從你的帳戶內提取由僱主供款所產生的累算權益。僱主可能需要你書面確認已收妥該筆款項，以便向受託人申請抵銷款項。

僱主未向你支付長期服務金／遣散費：如僱主仍未向你支付任何部分的長期服務金／遣散費，你可以直接向受託人提交書面申請，以提取帳戶內僱主供款所產生的累算權益。受託人將要求你提供證據，以證明你有權獲發長期服務金／遣散費，而僱主並未向你發放該筆款項。

提示：如僱主沒有向你支付長期服務金／遣散費，你應該要求僱主向你發出一封函件，證明僱主尚未向你支付你有權獲得的長期服務金／遣散費，在函件上最好附有僱主的授權簽署及公司印章。當受託人為你提取累算權益作為長期服務金／遣散費時，該封函件將是有用的文件。

有齊證明我可以拎長期服務金
決定等埋呢個禮拜

冇就去勞記開file

做左幾耐？

16年6月開始做

長期服務金唔係要做夠5年先有咩

Sor
load錯severance payment

仲未收到支票

快啲追免麻煩

其實係咪唔應該等到星期一
直接聽日去勞記好d

同埋想請問一下
係咪好似上面巴打咁講
要去返自己工作區既勞記

另外on9一問

要追既話係咪要去呢個勞資關係科？
定係勞記既其他部門？

Sor9新手咩都唔識

推

係呀但係你要去返你最後上班嗰個地方附近嘅勞工處